夫外遇生兩子 正宮提告逾時效領嘸賠償

台南市顏姓男子與陳姓女子搞婚外情，還生下2名子女，顏妻憤而提告向兩人求償，法院判陳女賠償15萬元確定，顏男賠償30萬元，但顏男不服上訴，台南高分院以顏妻已逾提告求償時效，改判顏男免賠確定，不可再上訴。

判決指出，顏男與黃女在1998年2月結婚，婚後育有2名子女，顏男2014年7月2日向黃女坦承外遇。黃女還在顏的手機中發現兩人私下拍攝的結婚照與2名子女的照片，不僅聲請法院離婚，還對兩人提告求償。

法官判准顏與黃離婚，顏男不服上訴，全案仍在審理中。陳女要賠黃女15萬元確定，顏男要賠30萬，顏不服上訴。台南高分院合議庭認定顏男外遇生子，黃女可以請求侵權損害賠償，但已逾2年請求損害賠償權時效，顏男拒絕賠償於法有據，所以撤銷原判決，改判免賠確定，不可再上訴。（劉榮輝／台南報導）